Sel 27mal Augusti 1828. Päkohtomees Jakob Tolmats olli man.
Sai Perremees Laisa Ants Moisa todus, et temma 3 Neddala kässu päle, mis Moisawallitseja temmaale Päkohtomehhi lebbi saatnu, ei olle tulnu. Temma südi om, et temma Kaara tingi man ei saatnu kolm Neddela tagga Kolmapeiwas welja, ni kui muu wald, wait saatis poolpäiwa päle Keskommiku, ningk Launa nakkas jo wihma saddama, kos temma tükk jälle pöimamatta jäi.
2, temma tangu tingi, piddi 7 maad kokku pannema, ningk se lebbi, et temma üksi mitte Moisa tullnu könnelema, mis lebbi, temma ei sa tingi rahwas saata, om seeni weel agga 4 tingi tük temmal Kaen, ningk temma 3 maad piddid teiste perremeeste päle jautus saama. 3, Sai temmale need kaks asjad süks arwatus, ningk piddi Moisawallitseja temmale 10 Hobi laskma anda, ka selle est, et temma jälle mitte teomees Moisa ainamaal olli tulnu et temma agga suure Suud prukis, ningk ütles, et maad mitte Moisa ei tetta, kui röwlemenne. Selleperrast laskis Moisawallitseja Päkohtomeest Moisa kutsuda, ningk et Laisa Ants temma nähhäs 20 Hopi Keppiga pidda selle roppu sönnade eest sama. Ningk päle trahwi sai temma weel nomitut, teine kõrd ni rummalast könelema, ningk Suud prukimaa, kui temma süd om, ningk ka igga Kässu päle Moisa tulla, kui kutsutasse, ni hästi ka teole saata kui tarwitasse.
Päkohtomees Jako Tolmats XXX   G L Kreijtenberg(mõisavalitseja allkiri)
